# O peralismo de Hong Kong
![](https://i.redd.it/6eth6ap6uy331.jpg)
![](https://i.redd.it/7vgcnaqq8q731.jpg)
![](https://i.imgur.com/w0c7BDP.jpg)

Isso é peralismo. É uma glorificação autodestrutiva do imperialismo, promovida principalmente por influenciadores capitalistas/ocidentais que buscam explorar e oprimir economicamente. Aqueles que elogiam esse tipo de influência estão ignorante ou maliciosamente dando as boas-vindas a um tipo de instituição capitalista arcaica que permite o racismo, a intolerância, o eurocentrismo, o orientalismo e a exploração.

Entrei em muitos detalhes sobre como o Ocidente tem uma guerra na mídia contra a China, e como esses protestos, junto com outros eventos, são manipulados no sentido de "liberdade" e "democracia" do Ocidente. Portanto, vamos listar aqueles que pensam na terrível perspectiva de que as coisas não eram tão ruins quando HK estava sob o domínio britânico, ou que os britânicos devem "se defender" da China, já que têm alguma responsabilidade de "deixá-los". ELES SÃO OS OPRESSORES.

Isto é de um artigo acadêmico que lista essas leis atrozes enquanto Hong Kong estava sob o domínio britânico:
- Leis foram aprovadas para garantir que nenhum chinês vivesse nas áreas mais desejáveis de Hong Kong, que os britânicos desejavam preservar como seus enclaves exclusivos, na crença de que todos os chineses eram "doentes" e "criminosos".
- Em um país em que 98% da população era chinesa, o inglês era a língua oficial. A língua chinesa não era permitida em escritórios governamentais. As leis que regulamentam a conduta foram redigidas exclusivamente em inglês, uma língua que a grande maioria da população não conseguia entender. Cartazes, cartazes, textos, jornais e até confissões judiciais em língua chinesa foram proibidos. Com base na necessidade de estabelecer a superioridade inglesa e em uma visão racializada geral dos chineses. O sistema que eles estabeleceram, para maximizar o lucro da pilhagem, era na verdade para demonstrar aos chineses e martelá-los na terrível ideia de que em sua própria terra eles eram escravos e para adaptar ou dissolver quaisquer laços com sua própria raça. Os colonos se deleitavam em extrair lucro por meio da pilhagem e da miséria, garantindo que a população local não tivesse outra opção a não ser se escravizar. Em termos de qualidade de vida, a pobreza extrema, o horror e o desespero eram excessivos. Qualquer tentativa de expor isso foi suprimida (leia Law and Racism in an Asian Setting: An Analysis of the British Rule of Hong Kong).
- Os britânicos desencadearam uma terrível epidemia de opiáceos nos chineses por meio de Hong Kong. Aqui está um clipe do Professor Michael Parenti afirmando "quando os comunistas libertaram Xangai do governo reacionário patrocinado por Kumintang, em 1949, cerca de 20% da população de Xangai, 1,2 milhão de pessoas, eram viciadas em drogas".
- “O tráfico de escravos era misericordioso em comparação com o comércio de ópio. Não destruímos o corpo dos africanos, pois era nosso interesse imediato mantê-los vivos; não rebaixamos suas naturezas, não corrompemos suas mentes, nem destruímos suas almas. os vendedores de ópio depositam o corpo depois de corromper, degradar e aniquilar o ser moral de pecadores infelizes”.
- O governo chinês apreendeu parte do ópio e o destruiu. Mas depois das guerras do ópio, eles foram forçados a compensar as mesmas pessoas que estavam envenenando seu país ($6 milhões).
- O oficial britânico de mais alto escalão na China no final da década de 1840 descreveu Hong Kong como o "grande receptáculo de ladrões e piratas protegido pelos detalhes técnicos da lei britânica".
- "Hong Kong é território chinês desde os tempos antigos. Este é um fato conhecido de todos, velhos e jovens no mundo. O imperialismo britânico chegou à China por navios piratas, provocou a criminosa "guerra do ópio", massacrou numerosos chineses, e ocupou o território chinês de Hong Kong... É o imperialista britânico que veio de milhares de quilômetros de distância para tomar nossas terras à força e matar nossos compatriotas"
- A escravidão sexual era um mercado em expansão, pois as meninas eram compradas e vendidas por homens chineses e britânicos ricos. O domínio britânico legalizou a venda de seres humanos e a escravidão, apesar de ser ilegal na Inglaterra.
- Os residentes chineses tinham toque de recolher e as punições criminais iam desde espancamentos físicos legais até mutilação corporal (em comparação com os infratores britânicos que pagariam apenas uma multa).
- Para a grande maioria do governo britânico, o 'pensamento democrático' foi criminalizado. Jornais críticos ao executivo britânico foram fechados e seus funcionários perseguidos. Prisões em massa, toques de recolher e respostas conjugais eram frequentes. Prisões em massa e um sistema legal impenitente permitiram uma repressão brutal contra aqueles que discordavam do governo britânico (leia The Empire Strikes Back: Britain's Use of the Law to Suppress Political Dissent in Hong Kong).
- A prostituição era um dos principais vícios com os quais os colonizadores se deleitavam. As mulheres chinesas do continente em Cantão eram frequentemente sequestradas para se tornarem prostitutas e recebiam quartos separados e carteiras de identidade. Insatisfeitos por simplesmente terem capturado e forçado Hong Kong a capitular, os britânicos invadiram a China mais duas vezes e forçaram Kowloon e suas pontes terrestres subsidiárias a se tornarem parte de sua colônia.
- Insatisfeitos por simplesmente terem capturado e forçado Hong Kong a capitular, os britânicos invadiram a China mais duas vezes e forçaram Kowloon e suas pontes terrestres subsidiárias a se tornarem parte de sua colônia.
- Em 1956, após o banimento das ideologias comunistas e do Kuomintang, ocorreram uma série de revoltas esmagadas violentamente. Em 1966 houve outra revolta, desta vez com tiros de baioneta, prisões em massa e toque de recolher. Em 1967, protestando contra péssimas condições de trabalhos, 21 trabalhadores da fábrica de San Po foram presos, estourando milhares de protestos no dia seguinte. Dias antes, na Green Island Cement Company, pôde-se ouvir gritos de citações de Mao Zedong. Mesmo a câmara de comércio chinesa, partidária da colonização, chamou as prisões de fascistaz e tirânicas. Do lado legal das coisas, os colonos britânicos reagiram impondo sanções aos nativos, através da remoção do direito a um julgamento público justo e prisão com o consentimento de um juiz. Discursos críticos ao governo foram proibidos e sujeitos a uma sentença de dez anos. Isso foi feito sem qualquer consulta aos funcionários do Legislativo em decretos de emergência. A Grã-Bretanha respondeu ao protesto aumentando enormemente sua presença militar na colônia e invadindo em massa esconderijos de esquerdistas suspeitos. Alvejando sindicatos, fábricas e até escolas, onde se envolveriam em ataques em massa aos que resistiam. Com o aumento do número de mortos, o governo colono desejou evitar uma mudança na opinião pública e começou a descartar os cadáveres após um breve período de detenção, para evitar a identificação. Eles queriam fechar a imprensa negativa e justificar as atrocidades cometidas pela polícia. Também foi descoberto até mesmo que eles queriam [controlar protestos alvejando manifestantes de bala](https://www.vice.com/en/article/dp5ka7/honk-kong-british-army-302) na década de 80.

Esta é apenas METADE do artigo que foi bem obtido com fontes primárias. Você pode encontrar o artigo [aqui](https://drive.google.com/file/d/1iMH1v4MpPWjgH0WbfggIEqAfGV7mt0lQ/view).

Se você precisa saber mais sobre a Região Administrativa Especial de Hong Kong, sugiro assistir a este rápido [vídeo](https://www.youtube.com/watch?v=piEayQ0T-qA) de 5 minutos sobre o assunto.

É uma tendência perturbadora ver os manifestantes de HK renunciarem às BANDEIRAS COLONIAIS BRITÂNICAS, apesar da narrativa ocidental de que estão lutando por sua "independência". Ironicamente, HK é uma potência econômica sob o domínio chinês (novamente, assista ao vídeo sobre o sistema das ZEEs). Os manifestantes são capitalistas influenciados pelo Ocidente, dominados por ONGs financiadas pelo Estado dos EUA/CIA. O projeto de lei para um tratado de extradição não está realmente ameaçando nenhum dissidente político (uma vez que não foi incluído nos [37 crimes listados](https://qz.com/1636663/the-37-crimes-included-in-hong-kongs-proposed-extradition-law/), a maioria dos quais foram atingidos por capitalistas) e foi apresentado porque um taiwanês assassinou sua namorada grávida, fugiu para HK, e agora está em liberdade andando por aí.

Devemos SEMPRE ser contra qualquer movimento influenciado pelo Ocidente que busca desestabilizar países soberanos. Eu vejo muitos paralelos com isso e a Síria. Então, por favor, mais uma vez, SEJA CÉTICO e não caia no "Pearlism of Hong Kong" que está sendo realizado por esses manifestantes.
